聲援鄰國義士，一齊聯署啦～

我地要反送中，一句到尾都係因為要抗拒具強國特色既「陽光司法」制度。呢班鄰國既義士巴打（好似都有少部份絲打）喺強國幫班維權人士搞左好多嘢幫佢地爭取合法權益，我地都好應該聲援佢地。

今日就係709大抓捕四週年，當年好多義士被消失，到而家都仲有好多義士未放返。

「709大抓捕」四周年聯署聲明

「709大抓捕」今年已經踏入第四周年。最後一位被秘密關押的王全璋律師於今年1月經秘密審訊被判刑四年半。其家屬直到6月28日才首次獲准探監，妻子李文足非常擔心王全璋疑因酷刑虐待損及身心健全。王全璋的辯護律師余文生至今已被拘押逾500天，5月9日秘密審訊後正等候判決；王宇的辯護律師李昱函仍處於審前羈押，其庭審被多次延後。

「709大抓捕」有超過321名受害者，其中部份遭酷刑逼迫「認罪」，因此健康及精神狀況受到嚴重傷害。他們的家人亦不斷被騷擾、迫遷、監控，甚至孩子上學的權利都被剝奪。

中國人權律師不斷受到不同形式的非法打壓。致力民主運動的唐荊陵律師及積極推動709家屬維權的江天勇律師雖然名義上已刑滿釋放，但仍被國保24小時監視，剝奪行動自由及自主就醫權利。王宇律師年初參與北京美國大使館的活動，在門外被公安強行帶走。高智晟律師再度被失蹤已達兩年。

四年來，被「709大抓捕」影響的律師亦遭受各種行政打壓。中國的律師和律師事務所每一年都要通過年檢才能更新執照，而曾代理政治敏感案件的律師及律所往往會被吊銷或註銷牌照，因此被剝奪執業權者包括劉正清律師和程海律師。北京鋒銳律師事務所、悟天律師事務所和廣西百舉鳴律師事務所被註銷解散。由2017年9月至2019年1月，超過26名維權律師及律師事務所因行使集會、結社、言論自由及履行律師職責而被吊銷、註銷或暫停執業證。

由此可見，「709大抓捕」雖過去四年，中國政府對人權律師的打壓並沒有停止，只是換了方式。

這是最黑暗的時刻，但我們已找到希望：人權律師是在黑暗中點亮光明的鬥士。2019年是中國人權律師節三周年，此時刻用以表揚在中共打壓之下依然無懼地堅持捍衛人權的律師。縱使中國政府能將人權律師一時關入牢籠，但他們的家人和支持者已經接下火炬，繼續堅持追求公義的抗爭。今年，香港政府不顧中國法治缺失，企圖修訂《逃犯條例》，容許任何人從香港被移交中國受審，身陷任意拘押、不公正審訊及不人道待遇之危險。這種倒行逆施，也面臨港人堅決抵制。

我們強烈譴責中國政府以「依法治國」以名，實際上以法律作為打壓而非保護人民的工具，無情打壓爭取自由、公義及法治的人士。我們要求：

1. 立即釋放被拘禁的人權律師；
2. 保障所有刑滿出獄的律師得到真正自由；
3. 撤銷所有因政治因素吊銷及註銷律師和律所牌照的決定；
4. 立即停止對人權律師的一切騷擾、恐嚇和暴力攻擊；
5. 停止對人權律師家屬的一切騷擾及打壓。

發起團體:
中國維權律師關注組
香港市民支援愛國民主運動聯合會
臺灣聲援中國人權律師網絡

顧掂自己未

簽個名都係花一分鐘時間，俾啲鼓勵佢地都好吖

pish

其實發生得係中國，條例過咗之後一樣會發生喺香港
所以唔係唔關事的

而家仲有信用系統

聲援中國義士，火燒中國後欄

先搞掂自己 咁先可以幫到中國少部份既正常人

如果日本美國英國啲人都咁諗，香港食得屎啦
每次我地有事就想國際幫手，聯個署聲援其他國家嘅運動就托手爭？

推

No拒絕建設民主中國

唔係好知關我咩事

鄰國關我撚事

關我撚事, 唔好模糊目標
先解決香港問題

打緊同一個對手都唔關事？

push

支持！
叫你簽下名咋，又唔係做D乜，咁都要「顧掂自己先」？
咁你叫人地外國聲援又得？
咪撚咁自私啦